妒忌心重可以點解決？

成日都因為妒忌心重而自卑

見到人地叻過我、高過我，就會唔抵得人地，然後自卑心就嚟料

好想改走呢種心態，可以如何改善？

自卑因為覺得自己唔好無野叻過人
搵返自己價值 知道自己值錢位係邊
唔好比較 要比同自己比

其實覺得真係幾多依啲人。

見過好多次有人因為妒忌而無中生有。

真係想知其他人睇唔睇得出。

無可能無比較

同唔好因妒忌而做出錯誤行為。

作故仔/明屈/取笑對方嘅不幸etc

見過好多

好難忍到唔同人比較
因為想知道某樣野嘅社會標準係幾多
例如當全街人都著緊Nike而我只係著白飯魚，咁就會初則自卑繼而發癲

呢啲係你喺#2指嘅無中生有？
可唔可以具體啲？
我驚我都曾經因妒忌而做過呢啲行為而不自知

#3先啱

我都係咁嘅人

諗嚟諗去就係因為無咩值得自己自豪嘅嘢

搬去返支那d農村到住

逼自己進步lo
當你接受自己實力不足, 點努力都追唔上
自然會無事

我下定決心要改走哂自己啲壞品質
一齊努力啦

不過我都的確搵唔到啲咩值得自豪

會唔甘心

我嘅方法係嘗試將嫉妒轉為羨慕先

我依家唔會嫉妒，最多係羨慕，因為人生有太多野要去探索，我都有自己嘅目標去追求，呢啲外在嘅嘢對我黎講已經唔再重要（可能你覺得咁講好假，有邊個唔想勁過人靚過人有錢過人，但係唔通我日日係度自怨自艾咩，根本毫無幫助）
點樣去增值自己然後達成人生最想做到嘅嘢，先最重要

就係作故仔, 甚至想引其他人取笑對方，籍此想拉低對方喺他人心中嘅印象分。

親耳聽過''等你高分比人讃? 衣家個個笑你!''對方仲要當時已經18歲

所以其實第一步係咪要學識唔好理會人地嘅成唔成功/有唔有錢

嘩屌好幼稚
搞咁多無謂野，成本咁大，就係為咗中傷人地，好on9

不過可能我都試過咁火遮眼嗰時

我覺得呢個反而係第二步，嫉妒同羨慕係好相似嘅嘢，分別在於一個有惡意，一個冇，首先放下惡意，你先可以真正去睇個問題
當然呢個係我個人嘅方法，適唔適合你，真係好難講，最緊要你要諗清楚自己究竟想點

現階段嘅我真係好冇方向
Sorry要你畫公仔畫出腸

自己都遇過。

試過有人次次某科測驗考試一知你最高分, 之後由朝到晚偷偷望你, 然後咬耳仔同人笑你聽緊書個樣o

持續左幾個月, 啲人最後忍唔住話: ''到底佢專心聽書個樣有乜好笑?''. 但佢都仲係咁。

到有次我又拎到最高分, 佢真係夠膽大庭廣眾鬧: ''死左去啦! 又咁高分! ''

嗰刻心情到依家都記憶如新...…

睇得出佢好唔抵得有人成績好過自己

係咪女校啲大家姐嚟？

遇過另外幾個眼紅男破壞力仲勁, 務求要所有人只讚佢, 唔讚你。

全中

但係標準唔代表淨係白飯魚定係Nike
佢對nike 係老豆錢
你對白飯魚自己搵錢買番來
呢方面你叻過佢